﻿# Gerenciamento de Pacotes

## Opções Avançadas

O "pacman" tem opções interessantes para gerenciar pacotes. Abaixo serão listados mais alguns comandos úteis: Instalar pacotes sem precisar de confirmação: *sudo pacman -S pacote noconfirm* Instalar pacotes sem dependências: *sudo pacman -Sdd* Listar pacotes desnecessários (sem dependências): *sudo pacman -Qdt* Apagar pacotes desnecessários (sem dependências): *sudo pacman -Rns $(pacman -Qqdt)* Apagar pacotes e deixar suas dependências no computador: *sudo pacman -Rdd*

### Exercícios

1. Instale pacotes ignorando as dependências.

2. Instale pacotes sem precisar de confirmação.

3. Liste pacotes que não possuem dependências e os remova.

4. Remova pacotes deixando as dependências no computador.